const quiz06 = [
  {
    question:
      "쓴 것이 다하면 단 것이 온다는 뜻으로, 고생 끝에 즐거움이 옴을 이르는 사자성어는?",
    answer: "고진감래",
  },
  {
    question:
      "단단히 먹은 마음이 사흘을 가지 못한다는 뜻으로, 결심이 굳지 못함을 이르는 사자성어는?",
    answer: "작심삼일",
  },
  {
    question:
      "인생의 길흉화복은 변화가 많아 예측하기 어렵다는 뜻의 사자성어는?",
    answer: "새옹지마",
  },
  {
    question:
      "등잔 밑이 어둡다는 뜻으로, 가까이에 있는 물건이나 사람을 잘 찾지 못함을 이르는 사자성어는?",
    answer: "등하불명",
  },
  {
    question: "모든 일은 반드시 바른길로 돌아간다는 뜻의 사자성어는?",
    answer: "사필귀정",
  },
  {
    question:
      "쪽에서 뽑아낸 푸른 물감이 쪽보다 더 푸르다는 뜻으로, 제자나 후배가 스승이나 선배보다 나음을 비유적으로 이르는 사자성어는?",
    answer: "청출어람",
  },
  {
    question: "미리 준비가 되어 있으면 걱정할 것이 없다는 뜻의 사자성어는?",
    answer: "유비무환",
  },
  {
    question:
      "	일곱 번 넘어지고 여덟 번 일어난다는 뜻으로, 여러 번 실패하여도 굴하지 아니하고 꾸준히 노력함을 이르는 사자성어는?",
    answer: "칠전팔기",
  },
  {
    question:
      "비단 위에 꽃을 더한다는 뜻으로, 좋은 일 위에 또 좋은 일이 더하여짐을 비유적으로 이르는 사자성어는?",
    answer: "금상첨화",
  },
  {
    question:
      "재앙이 바뀌어 오히려 복이 된다는 뜻으로, 좋지 않은 일이 계기가 되어 오히려 좋은 일이 생김을 이르는 사자성어는?",
    answer: "전화위복",
  },
];

export default quiz06;
